泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

【立會要初選 「三不投」聯署】：

今日呢篇文係黎自最近多次多次有人問我：
「我話要初選嘛，甘我支唔支持泛民本土分開初選？」

通常問呢條問題嘅，都係本土支持者
怕泛民本土一齊初選嘅話，本土出唔到綫，甘到大選又要逼含泛民

但其實，篇文會解釋，一齊同分開初選結果其實一L樣。

【初選聯署】一齊初選=分開初選 （文：李伯盧）

最重要，大家要明「先初選後組隊」究竟係咩黎：

//...「先初選後組隊」這概念，似乎未獲太多人留意，未見太多公衆討論。亦可能是由於這概念需要扭轉一下衆人以往的觀念，令大家未完全適應或瞭解其影響。

簡單來説，就是初選時，以「個人」名義拉票，初選結果公佈時每人會獲得某個票數。但出綫資格則以「隊伍」計算，幾個「個人」可在初選結果公佈後組成「隊伍」，以「隊伍」總票數做準則，若排名頭N位以内就出綫。...//

明白之後，只要本土候選人之間互相肯協調，合作組隊，佢地票數夠一席，自然就有一席，票數夠兩席，自然就會有兩席。

甘你問，如果本土同本土唔肯組隊呢？如果本土自己都唔合作嘅，自成一派搞初選都係無L用啦，一樣係大選全部9衝出黎，自己友鎅死自己友，結果嘛又係一L樣！

所以：一齊初選 = 分開初選

可能你睇完之後，放心左D，明明支持本土都覺得支持一齊初選無壞，甘就唔該簽聯署：

【立會要初選 「三不投」聯署】：

仲係唔服氣嘅話，歡迎黎討論，真理越辯越明。

推

如對法官的行為感到不滿，可如何提出投訴？
5.1 所有關於法官行為的投訴均應送交投訴法官行為秘書處，其通訊
地址為︰
香港金鐘道38號高等法院大樓
5.2 投訴時請注意下列各點︰
(1) 任何投訴必須以書面提出。
(2) 投訴必須以郵遞方式送交。
(3) 投訴人必須提供(i)姓名及(ii)聯絡地址。
(4) 請清楚和明確地寫出投訴事項，並提供有關的背景及詳情。
5.3 一般來說，投訴時請提供以下資料︰
(1) 有關法官的姓名、其所屬法院、聆訊日期及案件編號；
(2) 對擬投訴的法官所作行為的描述，以及有關的所有詳情；
(3) 與投訴有關的其他資料或文件。
5.4 為方便投訴人提供必要的資料以作跟進行動之用，投訴人可填妥
標準投訴表格（見附表），並附上相關證明文件。標準投訴表格
的電子版本可於下列網站下載︰
crt_services/forms.htm
5.5 投訴法官行為秘書處會協調處理投訴，並將投訴送交有關的法院
領導以進行調查。
5.6 投訴表格的正本及任何已提供的資料均由司法機構處置，一般不
會退還予投訴人

有興趣睇下上年區選有大白田西區無初選，最後兩個自己友點互𠝹而死。

中降頭的大白田西選區 - 泛民和勇撕殺最後建制漁人得利 - 分享自 LIHKG 討論區

有初選就其中一個贏，無初選但兩個都唔棄選最後一齊輸，唔係輸唔夠人，係輸自私，on9 同未來幾年

one more 例子：16年立會新西冇協調冚家產
Source: hk01

一定要有初選，

話要體制外抗爭果班講到咁撚勁，咁你地幫香港組織到哈馬斯搞獨立運動未？根本反對果班十個有九個都係後面做 KOL 指指點點炸，你地親身落過前線未？ 依家社會大多數係和理非，你拎 35+ 效果大過勇武以卵擊石好多！你唔拎立會點用權力及特權條例？

點都好，體制內外抗爭係無衝突既。 不應偏廢。香港已經水深火熱之中，仲要鬥應該行邊條路線，根本只要有一絲機會就應該去試去做，先係香港人 武力對抗九死一生仲要推人去抗爭，你地先真係含家產人血九大簋

以上特別指 henryporter、健吾、熱狗、毓民 呢班含家產，E家香港利益大定你地私怨大，日日掛住起「台」打「大台」？屌晒你地老母。

泛民已經推緊 35+ 後冇五大訴求就永久投反對攬炒政府 效力大過你上街，我唔否定勇武，但有大局觀都知邊樣先根本打擊到政權。

35+係一個完整方案，但反對果班一個完整方案都冇，淨係話唔得唔得 入議會會DQ你，但我想講上街黑警都打柒你啦！！又唔講唔應該做？？會DQ就唔去做，咁你不如唔好食飯啦，可能骾親呀

要勇武就唔該一齊武裝起義，而唔係企響後面推人去犧牲，咁同林鄭葉劉班含家產推醫護上前線有乜分別？明明同步另一邊可以封關，但偏偏就唔做，E家有35+就講千萬樣野去否定 輸唔係輸議席，係輸左個香港，拱手相讓比中共

1. 自打嘴巴政治討論 而且立場偏頗

法官郭偉健2018年曾表示法庭絕對不會加入政治討論。

今日法官在宣讀判詞的一個半小時內，未有片言隻字斥責行兇的被告，反而花上三分之一時間狂轟社運活動，批評示威者極端行為，與恐怖主義無異，但現實本案受害者只在隧道張貼海報。甚至其他篇幅也用作描述被告的「受害人」形象，內容與本案無關。

2. 立疑場有違中立 判刑方針大不同

法官郭偉健2018年曾表示判刑需考慮當晚參與者的暴力程度，並不會考慮被告的政治信念，重判示威者。郭官今日則同情被告，指他因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」，法外施恩，予以額外三個月的減刑，讓被告可盡早出獄照顧家人。

3. 未有斥責行兇 高調讚揚被告情操 可能被市民誤會鼓吹犯案

郭偉健未有片言隻字斥責行兇的被告，形容他為「滿身鮮血，奄奄一息」的受害者，讚揚被告願意接受懲罰，情操高崇，更謂「這情操在一些接受高等教育的知識分子及專業人士身上都沒有」。

事實上，傷者黃靜美智子才是「滿身鮮血，奄奄一息」，她右面、右胸有傷口，右邊有一根肋骨骨折，有中度氣胸及血胸，曾轉入深切治療部。其後她被診斷有創傷後壓力症，雖然恢復上班，但工作時不能集中精神，亦因未能參加社會運動，覺得自己沒有用處。她現正接受心理治療，亦搬離原本住所，以免回想經歷。其餘兩名事主分別右肘受傷及左顳有大裂傷。

事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，例如「我需要槍」及「我隨便幾十億的子彈射死女信徒」，言論極為不雅。

4. 輕易採信辯方 稱被告主動自首 非存心犯案 漠視其他證據

郭官指被告當時攜帶一把牛肉刀和菜肉刀在身只想剷走文宣及自衛，亦未有戴口罩及蒙面，並非存心斬人，明白被告因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」。

事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，在一周前留下「我想打暴徒」、「看誰暴力，打贏說了算」更猶如斬人預告，被多間傳媒報導，卻未有被考慮。

而且洪曾逃往中國大陸，有人指出群組其他人士以「唔會有事」勸服洪某返港。但法官稱其有悔意才主動自首，給予額外刑期扣減，終判監禁 45 個月。

5. 多次發表不當言論

如2019年「發生過咩事自己知」、「自己有冇犯法，自己會知道」，假定被告有罪，完全無視法庭作用。今次郭官形容被告為「奄奄一息、滿身鮮血的受害者」「高尚情操」等等言論，卻完全沒有譴責犯案及安撫曾奄奄一息﹑受創傷的事主，極為不當，可引起公眾誤解。

選前組隊與否主要係睇下配票策略
如果要配滿一隊搶議席
全區綁定一隊的話
組隊前初選本土派需要分開參加及全部都拎到足夠初選票數入閘
便可將將所有票配同一隊

冇人

益左建制狗

去太古城未返？

唔知呢

如果初選前組隊
在入閘後就要分散配票
前者只要票數夠就可以
後者需要平均分配票數給幾個隊伍
但重點是兩者均需要初選做大選前評估
否則不可能配票成功

可能睇緊文

初選就係另類掌心雷
喺選前將入選名單植入選民個腦
同一時間仲可以計算選民人數
同時可以係一次預演
如果本土派民意不足亦可以喺大選前improve

可唔可以pin我

不如玩個game 叫「光復香港有限公司」

Pishhhhh

建建綁人係用蛇齋餅粽
我哋綁人係用理念用良知
但黃圈光譜太闊
是否每一個都可準備代表香港人？誠然不是
初選就係為咗將呢啲人推出立法會

手足叫到
梗要支持！

又話開po

依家咁多post又唔夠人推

本身預你朝早開

今日未必推得起
太古太多嘢要關注
同一時間搞條狗官都進行中
只好盡做

我唔知你地推唔推

但聽日派表好撚重要

開咗就推

dse手足做選民？定其他活動

要有信念

但要推呢個先啵
到時兩頭唔到岸

yes

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

DSE完場派選民登記表麻

無所謂推唔起聼日同一topic再推

我諗而家唔係好時機，太多po啦

好開心上次有手足話我哋開咗好多有價值嘅post
希望多啲人睇到

係

明白

到時快必、熱狗呢D人又出來搞事

Pishhhhh
Pishhhhh

我放棄咗推隔離

我仲諗住book聽日添

我後日先開post
聽日有嘢搞

唔想再聽分化
我只要贏
初選

有冇人有ideas討論下？

啱

黑官show咗俾我哋睇咩係不割蓆
仲攬炒自己專業
我哋呢？仲諗緊搞邊個搞邊個
是否用錢維繫嘅關係大於我哋用良知用手足之情而成嘅關係？

Thx

總之內外一齊抗爭
就算斬殺 炸彈 點都唔割

諗清楚手足兩隻字係咩意思？
有手足永久失去自己的雙手雙足
是否每日拎出嚟提醒大家？
手足犧牲咗幾多？

別讓血白流
別讓手足不安地走

同意
如水
不要區泥於一個手法
無論法會線打陣地做文宣都只係手段
最重要係做嘅人咩身份咩立場咩目的

推呀

Pishhhhh ahhh

Pishhhhh ahhhh

話說樓主下次試下係文章開頭整懶人包

都係，同文宣傾傾先

可以加多啲圖
我呢啲文字為主都要諗下點搞

圖我覺得最多兩張
太多嘅話會睇得好辛苦

講緊大圖

都要計畫一下
其實圖唔圖就好死㗎啫
老母圖嗰啲都係幾粒字
後面啲花仲要唔關事
睇下點樣吸引受眾

其實去到最後都係唔會拿到35+

我最擔心獨撚and歸英唔出力

另外擔心dq問題 一唔經初選有機更易dq

Pushhhhh

一齊初選

DQ之後先算

push

dq就到全香港人出嚟

Pishhhhh ahhh ahhh

Pishhhhh ahhh ahhh ahh ahhh ahhh ahhhh ahhhh

Pishhhhh ahhh ahhh ahh ahhh ahhh

P

係
其實現在已經破咗局

其實係
香港已經去到盡頭

話時話知唔知初選而家傾成點

支持！！

Push

推推推

推！

up

pp

need p

Uppppppp

Ppppppppppp

ll

係
所以我哋無得退
新香港由我哋去創造

推返上水

再推上去

今日唔初選
聽日無得選

樓主呢個做法令我諗起當年最柒嘅鑽石名單
大家太年輕了
提出呢個諗法一喺90後傻仔一喺係共諜

be happy